---
title: 29. 两数相除
problem_no: 29
date: 2020-07-17
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/divide-two-integers/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [位运算](https://leetcode.cn/tag/bit-manipulation/), [数学](https://leetcode.cn/tag/math/)


给你两个整数，被除数 `dividend` 和除数 `divisor`。将两数相除，要求 **不使用** 乘法、除法和取余运算。

整数除法应该向零截断，也就是截去（`truncate`）其小数部分。例如，`8.345` 将被截断为 `8` ，`-2.7335` 将被截断至 `-2` 。

返回被除数 `dividend` 除以除数 `divisor` 得到的 **商** 。

**注意：**假设我们的环境只能存储 **32 位** 有符号整数，其数值范围是 [−2<sup>31</sup>,  2<sup>31 </sup>− 1] 。本题中，如果商 **严格大于** 2<sup>31 </sup>− 1 ，则返回 2<sup>31 </sup>− 1 ；如果商 **严格小于** -2<sup>31</sup> ，则返回 -2<sup>31</sup>。

**示例 1:**

```
输入: dividend = 10, divisor = 3
输出: 3
解释: 10/3 = 3.33333.. ，向零截断后得到 3 。
```

**示例 2:**

```
输入: dividend = 7, divisor = -3
输出: -2
解释: 7/-3 = -2.33333.. ，向零截断后得到 -2 。
```

**提示：**

*   -2<sup>31</sup> <= dividend, divisor <= 2<sup>31</sup> - 1
*   `divisor != 0`


## Solution

Language: **Go**

```go:no-line-numbers
func divide(dividend int, divisor int) int {

}
```
